---

# JS — Base

## Уровни навыка
### Уровень 1
Знает основные конструкции языка. Может реализовать простой или средней сложности алгоритм на js. Понимает механизм замыканий, передачи контекста в функции. Понимает как работают классы под капотом. Знаком с API работы с объектами\массивами.

### Уровень 2
Следит за развитием языка (поддерживает актуальность своих знаний), понимает как устроен TC39 process. Знает историю языка, не применяет устаревшие подходы к написанию кода на js.

Например: 

* правильно использует фичи с ранних стадий спецификации
* не использует устаревшие конструкции языка, если есть новый, широко принятый подход. 

### Уровень 3
Практически идеально знает спецификацию языка, знает тонкие моменты (работа с eval, прокси, проперти дескрипторы, Typed Arrays и т.д.). Участвует в менторстве или делает обучающие курсы\воркшопы для менее опытных коллег.


## Метод оценки

## Как прокачать
### Уровень 1
* https://github.com/getify/You-Dont-Know-JS
* https://alf.nu/ReturnTrue

### Уровень 2
* https://2ality.com/2015/11/tc39-process.html
